<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>ES</Code>
  <HelpPage>
    <!--
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    |               PÁGINAS MAESTRAS            |
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    -->  

    <StationpediaPage>
    <!--DEJAR ESTO SIN TOCAR, NECESARIO PARA ESTAS PÁGINAS-->
      <Key>Home</Key>
      <Title>Inicio</Title>
      <Text>
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <!--DEJAR ESTO SIN TOCAR, NECESARIO PARA ESTAS PÁGINAS-->
    <StationpediaPage>
      <Key>Search</Key>
      <Title>Búsqueda</Title>
      <Text>
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>AirlockDevicePage</Key>
      <Title>Dispositivos de Esclusa</Title>
      <Text>{LIST_OF_AIRLOCK_DEVICES}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>LogicUnitPage</Key>
      <Title>Unidades Lógicas</Title>
      <Text>{LIST_OF_LOGIC_UNITS}{LIST_OF_MOTHERBOARD}</Text>
    </StationpediaPage>
        <StationpediaPage>
      <Key>CartridgePage</Key>
      <Title>Cartuchos</Title>
      <Text>Se pueden agregar a la {THING:ItemTablet} o a la {THING:ItemAdvancedTablet} para realizar distintas funciones de diagnóstico.
{LIST_OF_CARTRIDGES}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>StructurePage</Key>
      <Title>Estructuras</Title>
      <Text>{LIST_OF_STRUCTURES}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ElectronicPage</Key>
      <Title>Electrónicos</Title>
      <Text>{LIST_OF_ELECTRONICS}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>OrganicPage</Key>
      <Title>Orgánicos</Title>
      <Text>{LIST_OF_ORGANICS}</Text>
    </StationpediaPage>

        <StationpediaPage>
      <Key>AtmosphericPage</Key>
      <Title>Atmosféricos</Title>
      <Text>{LIST_OF_ATMOSPHERICS}</Text>
    </StationpediaPage>
     <StationpediaPage>
      <Key>RubbishPage</Key>
      <Title>Basura</Title>
      <Text>{LIST_OF_ELECTRONICS}</Text>
    </StationpediaPage> 
    <StationpediaPage>
      <Key>FurniturePage</Key>
      <Title>Muebles</Title>
      <Text>{LIST_OF_FURNITURES}</Text>
    </StationpediaPage> 
        <StationpediaPage>
      <Key>LorePage</Key>
      <DisplayFilter>Lore</DisplayFilter>
      <Title>Facciones</Title>
      <Text>{LIST_OF_FACTIONS}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>FabricatorPage</Key>
      <Title>Fabricadores</Title>
      <Text>Estas son estructuras alimentadas por energía que se pueden usar para fabricar cosas que necesites en el juego. Por lo general, requieren {LINK:IngotPage;lingotes} para proporcionar los {LINK:ReagentPage;reactivos} que necesitan para hacer las cosas.
        {LIST_OF_FABRICATORS}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>DevicePage</Key>
      <Title>Dispositivos</Title>
      <Text>Son estructuras, generalmente alimentadas por energía, que tienen funciones especializadas, incluyendo lógica, atmosférica y más. Se construyen de la misma manera que otras estructuras.
        {LIST_OF_DEVICES}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ImportExportPage</Key>
      <Title>Importación/Exportación y Conductos</Title>
      <Text>Son estructuras, típicamente alimentadas, capaces de recibir y enviar otros objetos, o ayudar en esto. La mayoría tienen funciones especializadas que incluyen {LINK:LogicUnitPage;lógica}, {LINK:AtmosphericPage;atmosférica} y más. Se construyen igual que otras estructuras.
        {LIST_OF_IMPORTEXPORT}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>SmeltingPage</Key>
	  <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Title>Fundición</Title>
      <Text>Una vez que tengas {LINK:OrePage;mena}, tenés que convertirla en {LINK:IngotPage;lingotes} para poder usar sus {LINK:ReagentPage;reactivos}. La fundición a menudo producirá {LINK:GasPage;gases}. Esto ocurre en el {THING:StructureArcFurnace} (para recetas simples) o en el {THING:StructureFurnace} para {LINK:AlloyPage;aleaciones} más complicadas, y finalmente el {THING:StructureAdvancedFurnace} para {LINK:SuperAlloyPage;superaleaciones} muy complejas. Para las aleaciones complejas, vas a necesitar lograr mezclas con proporciones perfectas, {LINK:TemperaturePage;temperatura} y {LINK:PressurePage;presión}. 
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>MiningPage</Key>
	  <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Title>Minería</Title>
      <Text>Podés minar {LINK:OrePage;mena} usando un {THING:ItemMiningDrill}. Si usás un {THING:ItemMiningBelt}, la {LINK:OrePage;mena} se colocará automáticamente dentro.
      </Text>
    </StationpediaPage>
<StationpediaPage>
      <Key>TradingPage</Key>
	  <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Title>Comercio</Title>
      <Text>El comercio es una parte esencial de la existencia de un {LINK:Stationeers;Stationeer}, especialmente en mundos más extremos, donde los cadetes nuevos pueden tener dificultades al principio para sobrevivir sin asistencia.

Hay tres niveles distintos de contactos. Estos contactos tienen dificultades crecientes para ser contactados, y se quedan unos 20 minutos antes de irse y que otro ocupe su lugar, así que vas a tener que encontrar los contactos más difíciles si querés ver a muchos comerciantes.

El plato debe resolver la posición de los contactos antes de poder determinar con qué precisión apunta hacia ellos. El tiempo de resolución está determinado por la potencia de salida del plato multiplicada por la alineación del plato, dividido por la potencia de resolución esperada del contacto. Si el contacto se resuelve demasiado lento, probablemente indica que no estás cerca del objetivo en absoluto, y deberías probar un ángulo muy diferente. Alternativamente, el contacto podría tener una potencia esperada muy alta, y tu plato actual simplemente no es lo suficientemente grande para resolverlo en un tiempo razonable. El proceso de resolución solo usa el 10% de la potencia real a la que está configurado tu plato.

Una vez que hayas resuelto la posición del contacto, podrás presionar el botón de interrogar. De manera similar a la resolución, necesitarás enviar suficiente potencia al contacto. El diálogo de interrogación te informará de los cálculos actuales. La interrogación tiene un mínimo estricto, y si el plato no apunta lo suficientemente bien, o la potencia es demasiado baja, no podrás iniciar el proceso. La interrogación también tiene un requisito de tiempo, y los contactos más difíciles tardan significativamente más, así que vas a querer usar altas potencias para asegurarte de terminar antes de que el comerciante se mude. Una vez que la interrogación esté completa, podrás aterrizar al comerciante como antes.

{LIST_OF_TRADING_DEVICES}
      </Text>
</StationpediaPage>
<StationpediaPage>
      <Key>ConstructionPage</Key>
      <Title>Construcción</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>{HEADER:Primeros Pasos}
Por lo general, usarás {LINK:KitPage;kits} para iniciar la construcción y luego una variedad de {LINK:ToolPage;herramientas} y {LINK:ResourcePage;recursos} para completarla. Prestá mucha atención a cuántos de tu kit se requieren para construir lo que seleccionaste, ya que algunas estructuras requieren que se consuma más de uno de la pila. Para algunos kits tendrás múltiples opciones, usá la {COLORRED:Rueda del Ratón} para cambiar la opción actual que estás viendo para construir.

{HEADER:Estados de Construcción}
Algunas estructuras tendrán múltiples estados de construcción que requieren diferentes combinaciones para completarse. La descripción emergente te aconsejará qué combinación necesitás para completar la estructura. A veces vas a necesitar tener dos objetos, uno en cada mano, para completar un estado de construcción. Algunas herramientas deberán encenderse primero, lo que se puede hacer presionando {KEY:ToggleHandPower} mientras está en tu mano activa.

{HEADER:Descripciones Emergentes}
Si mirás directamente a una estructura que está incompleta, obtendrás información sobre lo que necesitás hacer para completarla. Si tenés una {LINK:ToolPage;herramienta} en la mano y no es la {LINK:ToolPage;herramienta} correcta, aparecerá una descripción emergente diciéndote qué necesitarías usar para desmantelarla.

{HEADER:Presión}
Al construir, es importante notar que la presión se mide como un diferencial. La mayoría de las estructuras tienen un límite de presión de 200kPa: si la diferencia entre el interior y el exterior es mayor que eso, tenés problemas.
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ReagentPage</Key>
      <Title>Reactivos</Title>
      <Text>Estas son cantidades químicas de ciertos tipos. 
      {LIST_OF_REAGENTS}
      </Text>
    </StationpediaPage>

<StationpediaPage>
      <Key>MusicPage</Key>
      <Title>Haciendo Música</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>La {LINK:ODA;ODA} no aprueba las bandas sonoras ni otras distracciones.
Como resultado, los {LINK:Stationeers;Stationeers} han tenido que crear su propio acompañamiento musical para el exigente trabajo de construir y mantener infraestructura fuera del mundo.
Central para este pasatiempo es el secuenciador de pasos, que permite a los Stationeers secuenciar patrones musicales cortos o bucles.

{HEADER:MÚSICA DIY - PRIMEROS PASOS}

1: Conectá 8 {THING:DeviceStepUnit}s a tu secuenciador de pasos a través del puerto de datos en el lado izquierdo.

2: Etiquetá cada unidad de paso, luego asigná las unidades de paso 1 a 8 en el secuenciador de pasos usando el destornillador.

3: Seleccioná el altavoz de salida (ej. {THING:PassiveSpeaker}) donde el secuenciador reproducirá los sonidos. Esto necesita estar conectado a la red lógica en el lado derecho del secuenciador.

4: Colocá un {THING:StopWatch} y usá un {THING:StructureLogicReader} y un {THING:StructureLogicWriter} para escribir el tiempo en la variable de tiempo del secuenciador.

5: Configurá el BPM en el secuenciador usando un {THING:StructureLogicDial} y un {THING:StructureLogicWriter} para escribir en la variable BPM del secuenciador. Un BPM más alto reproducirá la secuencia más rápido.

6: Insertá un cartucho de sonido de tu elección y seleccioná qué variante de sonido querés reproducir presionando los botones de flecha ubicados arriba y abajo de la ranura del cartucho de sonido.

7: Elegí el tono de los sonidos a reproducir configurando el dial en cada una de tus 8 unidades de paso a la nota deseada. Con la batería, cada nota es un sonido de batería diferente. Podés probar tus sonidos presionando el botón de activar en cada unidad de paso (con el secuenciador inactivo).

8: Ponete loco con el {THING:DeviceLfoVolume}.

9: Finalmente, activá el secuenciador, ¡Viboneer!
      </Text>
    </StationpediaPage>


    <StationpediaPage>
      <Key>TemperatureControlPage</Key>
      <Title>Control de Temperatura</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
<Text>Para controlar la temperatura de un sistema, tenemos que agregarle calor para aumentar su temperatura o quitarle calor para enfriarlo, esa es la idea básica del control de temperatura. Los dispositivos que logran este objetivo por vos son {THING:ItemWallHeater}, {THING:ItemWallCooler}, {THING:StructurePipeRadiator} y {THING:StructureAirConditioner}.

NOTA: Hay muchos métodos de control de temperatura. Algunos no involucran ninguno de los dispositivos mencionados. Acá estamos cubriendo lo básico.

Es importante entender tu entorno antes de instalar cualquier tipo de control de temperatura. El volumen de gas o líquido es un factor importante al elegir tu método de control de temperatura. Un {THING:StructureTankSmall} puede contener hasta 6000L, mientras que un {THING:StructureTankBig} puede contener hasta 50,000L, lo que significa que si ambos están llenos, el tanque pequeño reaccionará más rápido a los cambios de temperatura. Una habitación es un espacio que puede contener cierta cantidad de gas. Cuanto más grande sea, más volumen podrá contener, así que las mismas reglas generalmente se aplican a tanques y habitaciones.

{HEADER:REDES DE TUBERÍAS}
Una red de tuberías es uno o más segmentos de tubería conectados entre sí sin separación en ningún punto. Una red de tuberías comparte la misma atmósfera en todas partes a lo largo de la tubería, sin importar cuán grande sea. Si cambiás la temperatura o la presión en un extremo de la red, el extremo más lejano experimentará el mismo cambio inmediatamente sin demora.

Agregar dispositivos a una red puede dividirla en dos redes diferentes. Por ejemplo, agregar un {THING:StructureVolumePump} a una red de tuberías dividirá la red en dos redes: una antes de la bomba y otra después.

Usá la {THING:ItemTablet} con el {THING:CartridgeAtmosAnalyser} instalado para ver información sobre el contenido de cualquier red de tuberías.

{HEADER:RADIADORES}
Fabricados en el doblador de tubos, un {THING:StructurePipeRadiator} te ayudará a intercambiar calor entre las tuberías y su entorno circundante. Funcionan tanto en tuberías aisladas como en tuberías normales, además de tener variantes líquidas.

En condiciones normales, un segmento de tubería intercambiará calor con su entorno, pero agregar un radiador a ese segmento de tubería acelerará enormemente el proceso. Un segmento de tubería seguirá intercambiando calor con la atmósfera circundante hasta que ambos igualen su temperatura.

{HEADER:ENFRIAMIENTO PASIVO}
Podés enfriar o calentar cualquier ambiente usando un {THING:StructurePipeRadiator} para intercambiar calor entre dos atmósferas. Un ejemplo de esto sería colocar una tubería en la pared, llenarla con gas y colocar radiadores en la tubería. Ahora las dos atmósferas de la tubería y la habitación intercambiarán temperatura hasta que sus entornos se igualen.

{HEADER:CALEFACTOR DE PARED}
El {THING:ItemWallHeater} es un dispositivo simple que se puede instalar en una pared o en un marco y conectarse a la energía. Cuando se enciende, comenzará a calentar el ambiente circundante. Consume 1010W de potencia y puede ser controlado por chips lógicos para funcionar cuando la temperatura alcanza cierto nivel.

{HEADER:ENFRIADOR DE PARED}
El {THING:ItemWallCooler} complementa al calefactor de pared, que solo puede elevar la temperatura. El enfriador de pared funciona extrayendo calor de la atmósfera circundante y agregando ese calor a su red de tuberías. Para que el enfriador de pared funcione correctamente, vas a necesitar conectar tuberías al enfriador de pared y llenar la red de tuberías conectada con cualquier tipo de gas. La capacidad calorífica y el volumen del gas determinarán qué tan rápido reacciona a los cambios de temperatura.

Cuanto mayor sea la diferencia de temperatura entre el gas almacenado en las tuberías y la habitación, menos eficiente será el enfriador de pared. Así que para mantener el enfriador de pared funcionando con una eficiencia aceptable, vas a necesitar deshacerte del calor que se acumula en las tuberías conectadas a él. Una práctica común sería llevar las tuberías al exterior y usar radiadores en la sección exterior de las tuberías para eliminar el calor.

Cuanto menos eficiente sea el enfriador de pared, menos energía consume. Consumirá 1010W a máxima eficiencia. El enfriador de pared puede ser controlado por chips lógicos para funcionar cuando la temperatura alcanza cierto nivel.

Si el enfriador de pared está parpadeando un error, entonces le falta uno de los siguientes:
- Conexión de tubería al enfriador de pared.
- Gas en las tuberías conectadas, o la presión es demasiado baja.
- Atmósfera en el entorno circundante o la presión es demasiado baja.

{HEADER:AIRE ACONDICIONADO}
El {THING:StructureAirConditioner} en su forma básica funciona igual que el enfriador de pared y puede beneficiarse de los mismos diseños. Sin embargo, es más potente. Enfría más rápido y usa considerablemente más energía dependiendo de la situación, lo que lo hace más adecuado para manejar grandes volúmenes y áreas grandes. Puede calentar o enfriar según la configuración.

AIRE ACONDICIONADO: CÓMO FUNCIONA
El aire acondicionado tiene 3 conexiones de tubería (Entrada, Salida, Residuos). El gas entra por el lado de entrada, luego, dependiendo de la configuración, se agrega o elimina calor del gas entrante, y se agrega a la tubería de residuos. El gas de salida luego saldrá a través de la conexión de salida, más frío o más caliente según la configuración.
Podés conectar la tubería de entrada a las tuberías de salida (podés ver si están conectadas si ambas tienen el mismo número de red): esto te dará más control sobre la temperatura, ya que el gas no alcanzará la temperatura objetivo después del primer paso. Tomará tiempo y energía eliminar o agregar calor de cualquier gas.

La forma en que instalás y configurás tu aire acondicionado depende de lo que estés tratando de enfriar o calentar. Para una habitación, vas a necesitar una rejilla de ventilación pasiva dentro de la habitación conectada a la entrada y salida del aire acondicionado, mientras que la tubería de residuos tiene que estar llena con un gas refrigerante.

El aire acondicionado no tiene que estar dentro de la habitación. La única parte de esta configuración que tiene que estar en la habitación es la rejilla de ventilación pasiva que circulará la atmósfera de la habitación a través del aire acondicionado para ser enfriada o calentada.

Podés usar un solo aire acondicionado para hacer tanto calefacción como refrigeración. Solo necesitás cambiar la configuración de temperatura objetivo en el panel. Sin embargo, si querés automatizar la refrigeración y la calefacción al mismo tiempo, vas a necesitar un aire acondicionado para refrigerar y otro para calefaccionar, porque la configuración en el panel solo se puede cambiar manualmente.

Configurar más de un aire acondicionado en la misma red de tuberías puede ser útil si necesitás que las cosas vayan más rápido o si necesitás usar algunos para calefaccionar y otros para refrigerar. Hacé esto conectando las entradas y salidas de los aires acondicionados juntos y haciendo que todos compartan la misma red de tuberías para sus entradas y salidas. La red de tuberías de residuos también se puede compartir entre ellos, pero tiene que estar separada de la red de tuberías de entrada/salida. La misma idea se aplica cuando se usa el aire acondicionado para controlar la temperatura de los tanques. Sin embargo, en lugar de usar una rejilla de ventilación pasiva, vas a necesitar conectar el tanque directamente al aire acondicionado.

AIRE ACONDICIONADO: TENÉ EN CUENTA
- Cuanto mayor sea la diferencia de temperatura entre la tubería de entrada y la tubería de residuos, más energía usará el aire acondicionado.
- La energía consumida por el aire acondicionado puede superar los 5kW, por lo tanto, se recomienda usar cables pesados para alimentar los aires acondicionados.
- Llevar la tubería de residuos al exterior y ecualizarla con la atmósfera exterior no siempre es la mejor opción: el gas que pongas dentro de ella se puede aplicar en otro lugar de tu base.

AIRE ACONDICIONADO: CONTROL DE TEMPERATURA BASE
Hay muchas maneras de controlar la temperatura de tu base usando aires acondicionados - esta es una forma de lograr este objetivo:
Paso 1: Ejecutá una sola red de tuberías alrededor de tu base, e instalá rejillas de ventilación pasivas conectadas a esta tubería en cada habitación que desees que sea controlada por esta configuración. Esta es la 'Red A'.
Paso 2: Conectá la 'Red A' a la entrada y salida de un aire acondicionado.
Paso 3: Conectá la tubería de residuos a una red diferente, y llevala al exterior. Instalá radiadores en esta red.
Esta es la configuración básica. Para automatizarla, vas a necesitar un analizador de tuberías en la Red A, luego leer la temperatura y hacer funcionar tu(s) aire(s) acondicionado(s) en consecuencia.
¡Buena suerte, Cadete!
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>GasPage</Key>
      <Title>Gases</Title>
      <Text>Estos son gases químicos de ciertos tipos.{LIST_OF_GASES}
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>OrePage</Key>
      <Title>Menas</Title>
      <Text>Estos son objetos que se {LINK:MiningPage;minan} y a menudo se pueden {LINK:SmeltingPage;fundir}. También podés obtener mena mezclada reciclando objetos en el {THING:StructureRecycler} y luego pasándola por la {THING:StructureCentrifuge} que la descompondrá en {LINK:OrePage;mena} para {LINK:SmeltingPage;fundir}. 
Hay algunas menas que se derretirán cuando se expongan a la luz solar o al calor y producirán {LINK:GasPage;gases}. Por ejemplo, {THING:ItemIce} se derrite en {GAS:Water} y {GAS:Oxygen}. Tené cuidado de mantenerlos fuera del calor o la luz solar hasta que realmente quieras que se derritan.{LIST_OF_ORES}
      </Text>
    </StationpediaPage>

      <StationpediaPage>
          <Key>GeneticsPage</Key>
			<DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
          <Title>Genética</Title>
          <Text>Las plantas tienen un conjunto de genes que modifican su comportamiento. Los genes de una planta se manipularán de varias maneras, tanto natural como artificialmente. Cuando una planta produce fruta o semillas, transmitirá su genética con una pequeña mutación aleatoria.

Además de las mutaciones aleatorias, la condición de una planta durante su vida también puede afectar sus genes; por ejemplo, si a una planta se le priva de agua, aunque puede afectar la velocidad de crecimiento y el rendimiento de la planta, las crías recibirán genes que la hagan requerir menos agua. De esta manera, podés manipular las condiciones ideales de tu cultivo.

Hay una serie de herramientas que vas a necesitar para manejar tus cultivos de manera efectiva: {THING:ItemPlantSampler} y {THING:AppliancePlantGeneticAnalyzer}. Estas herramientas te permiten tomar una muestra de una planta en crecimiento y ver el estado de sus genes.

La genética de las plantas no es una ciencia exacta y requerirá prueba y error e intentos repetidos antes de que puedas alcanzar tus objetivos. {LIST_OF_GENES} {LIST_OF_GENETIC_DEVICES}
          </Text>
      </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>IngotPage</Key>
      <Title>Lingotes</Title>
      <Text>Estos son objetos que generalmente se hacen {LINK:SmeltingPage;fundiendo} {LINK:OrePage;menas} para usar en {LINK:FabricatorPage;fabricadores}.

{LIST_OF_INGOTS}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>ToolPage</Key>
      <Title>Herramientas</Title>
      <Text>Estos son objetos que pueden caber en una ranura de herramienta especializada, y se usan para {LINK:ConstructionPage;construcción} y otras tareas.

{LIST_OF_TOOLS}
      </Text>
    </StationpediaPage>
        
    <StationpediaPage>
      <Key>ResourcePage</Key>
      <Title>Recursos</Title>
      <Text>Estos son objetos que se consumen durante la {LINK:ConstructionPage;construcción} y otras tareas.
{LIST_OF_RESOURCES}
      </Text>
    </StationpediaPage>
        
    <StationpediaPage>
      <Key>KitPage</Key>
      <Title>Kits</Title>
      <Text>Estos son objetos que se consumen durante la {LINK:ConstructionPage;construcción} y otras tareas.
{LIST_OF_KITS}
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>AutomatedRocketPage</Key>
      <Title>Cohetes</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>
Las partes del cohete se imprimen en el {THING:StructureRocketManufactory}.

El {THING:StructureFuselageTypeA1} debe construirse sobre un {THING:StructureLaunchMount}. Se debe colocar un {THING:StructureGovernedGasEngine} en un {THING:StructureEngineMountTypeA1}.

Los umbilicales de recursos se colocan en la {THING:StructureRocketTower} y se conectan entre {THING:StructureGasUmbilicalMale} y {THING:StructureGasUmbilicalFemale} colocados dentro del cohete.

Una {THING:StructureComputer} con la {THING:MotherboardRockets} proporciona una interfaz de usuario para controlar el cohete.

Un par de enlaces de datos se utilizan para crear un {THING:StructureLogicRocketUplink} del lado del planeta y un {THING:StructureLogicRocketDownlink} del lado del cohete que deben estar conectados a la {THING:StructureComputer}.

Se debe colocar un {THING:StructureRocketAvionics} en el cohete para que actúe como el controlador principal del cohete.

En la pantalla del mapa de la {THING:MotherboardRockets} podés establecer el destino del cohete.

Encender el cohete sin un destino establecido te permite ver el rendimiento del cohete y el uso de combustible sin lanzar el cohete.

Esperá usar de 5 a 20 Kmol de combustible por viaje de cohete, dependiendo del tamaño del cohete.

Un {THING:StructureRocketScanner} se utiliza para cartografiar ubicaciones desconocidas y descubrir asteroides minables.

Los cohetes más complejos pueden usar {THING:StructureRocketMiner} y {THING:StructureCargoStorageSmall}.
{LIST_OF_ROCKET}
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>FoodPage</Key>
      <Title>Comida</Title>
      <Text>Estos son objetos que se consumen para proporcionar nutrición.
        {LIST_OF_FOOD}
      </Text>
    </StationpediaPage>
        
    <StationpediaPage>
      <Key>ClothingPage</Key>
      <Title>Ropa</Title>
      <Text>Estos son objetos que pueden ser usados por entidades en ranuras.
{LIST_OF_CLOTHING}
      </Text>
    </StationpediaPage>
        
    <StationpediaPage>
      <Key>AppliancePage</Key>
      <Title>Electrodomésticos</Title>
      <Text>Estos son objetos que se pueden colocar en Bancos. Tenés que colocarlos en un Banco apoyándolos sobre él y usando una Llave Inglesa.
{LIST_OF_APPLIANCES}
      </Text>
    </StationpediaPage>
      

    <StationpediaPage>
      <Key>WeatherPage</Key>
      <Title>Clima</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>Los planetas del Sistema Solar no son tan tranquilos como podrían parecer. Después de siete días en cualquier mundo con atmósfera, las inescrutables fuerzas de la naturaleza entran en acción, golpeando a los Stationeers desprevenidos con ventiscas, tormentas de polvo y eventos volcánicos.

Como tal, la {LINK:ODA;ODA} recomienda que los Stationeers recién desplegados creen una base hermética dentro de los 7 días posteriores al aterrizaje.

Cualquier objeto dinámico que quede afuera durante una tormenta, en Marte, Loulan, Vulcano o Europa, corre el riesgo de ser arrastrado muy, muy lejos, incluido tu módulo de aterrizaje.

Asimismo, tené en cuenta que los paneles solares son frágiles y pueden romper su vidrio, o incluso ser destruidos ocasionalmente por una tormenta suficientemente feroz. Durante las tormentas, su producción también se reduce drásticamente.
      </Text>
   </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>CableNetworkPage</Key>
      <Title>Redes de Cables</Title>
      <Text>Al colocar cables con {THING:ItemCableCoil}, creás redes de cables. Estas contienen memoria volátil que se puede leer o escribir usando un {THING:ItemIntegratedCircuit10}. Esto incluye una variedad de variables lógicas especiales como {LOGICTYPE:Channel0} hasta {LOGICTYPE:Channel7}. Las redes también tienen memoria legible, que contiene una lista de todos los dispositivos de datos en la red, y se puede usar con GET para encontrar el {LOGICTYPE:ReferenceId} para ese dispositivo. 
	  
Para averiguar la cantidad actual de dispositivos en la pila, usá la variable {LOGICTYPE:StackSize} en la red, ya que la red ajusta dinámicamente su tamaño de pila según los dispositivos dentro de ella. Las Redes de Cables son memoria volátil y cambiarán tanto su orden, contenido y datos cada vez que la red cambie, por lo que es posible que necesites consultar y actualizar la información constantemente.  

Para acceder a esto, usá notación adicional en tus referencias de dispositivo, como {COLORYELLOW:d0}:{COLORYELLOW:1} para acceder a la red 1 desde el dispositivo proporcionado. Para averiguar el número de conexión, consultá la página de la estaciónpedia para ese dispositivo para ver el número en la sección de conexiones.
      </Text>
   </StationpediaPage>
    
    <!--
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    |                     PLANTILLAS               |
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    -->
    
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingTemplate</Key>
      <Text>{0}

{HEADER:General}
{LIST}Hash del Prefab {POS:300}{1}
Pintable {POS:300}{2}{3}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingThermalTemplate</Key>
      <Text>{HEADER:Límites Térmicos}
{LIST}Rotura {POS:300}{0}
Punto de Inflamación{POS:300}{1}
Autoignición{POS:300}{2}{3}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    
    
    <StationpediaPage>
      <Key>LogicTypePageTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingSlotHeaderTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingSlotItemTemplate</Key>
      <Text>{0}. {1} Tipo {2}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingStackTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ThingTransmissibleTemplate</Key>
      <Text>Se conecta a {POS:300}{THING:StructureLogicTransmitter}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingNutritionTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>IceMeltingTemplate</Key>
      <Text>Temperatura de Fusión {1}
Presión de Fusión {0}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>DeviceTemplate</Key>
      <Text>{0}W</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>GasCanisterTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>AtmosphericsTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>NutritionPageTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>CreatorsHeaderTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>ConstructedByHeaderTemplate</Key>
      <Text>
{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>CreatedHeaderTemplate</Key>
      <Text>
{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>ConstructedHeaderTemplate</Key>
      <Text>
{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>LogicTransmitHeaderTemplate</Key>
      <Text>
        
        {LIST}{0}{/LIST}
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>TierListHeaderTemplate</Key>
      <Text>
        
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>CreatorTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{1}{/LIST}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>LogicTypeHeaderTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>LogicTypeTemplate</Key>
      <Text>{0}{POS:300}{1} {2}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>ModeStringHeaderTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
        
    <StationpediaPage>
      <Key>CreatedGasesTemplate</Key>
      <Text>
{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>Lore</Key>
      <Text></Text>
    </StationpediaPage>

        <StationpediaPage>
      <Key>Guides</Key>
      <Text></Text>
    </StationpediaPage>

        <StationpediaPage>
      <Key>CreatedReagentTemplate</Key>
      <Text>
{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>ModeStringItemTemplate</Key>
      <Text>{0}.{1}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    
    <StationpediaPage>
      <Key>ReagentPageTemplate</Key>
      <Text>Un {LINK:ReagentPage;reactivo}, a menudo utilizable en forma de {LINK:IngotPage;lingotes}.


{LIST}Unidad {1}{/LIST}


{LIST}{2}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>GasPageTemplate</Key>
      <Text>Un {LINK:GasPage;gas}, a menudo producido al {LINK:SmeltingPage;fundir}.


{LIST}Calor Específico {1}{2}{/LIST}


{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>    
    
    <StationpediaPage>
      <Key>GasPageFlamableTemplate</Key>
      <Text>Límite Inflamable {0} a {1}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>NutritionPage</Key>
      <Title>Hambre y Nutrición</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>{HEADER:HAMBRE}

Los Stationeers eventualmente tienen hambre, pero no toda la comida es igual. Además, tu tasa de hambre varía según la configuración y la dificultad. Comer solo consumirá la parte de ese elemento adecuada para restaurar tu hambre al 100%.

Los Stationeers reciben suministros de comida, como {LINK:Agrizero;Agrizero} {THING:ItemCerealBar} en su módulo de aterrizaje al llegar a un nuevo mundo. Cuando estos se agotan, debés encontrar nuevas fuentes de sustento, como cultivar lo tuyo, a partir de las semillas suministradas, o contactar a un {LINK:TradingPage;comerciante}. 

{HEADER:NUTRICIÓN}

Comer ingredientes crudos satisfará el hambre menos que las comidas, es decir, reemplazarán una proporción menor de tu hambre. Los elementos básicos de la comida se crean usando sistemas de {LINK:OrganicPage;hidroponía}. Estos se pueden procesar en ingredientes de recetas usando el {THING:ApplianceReagentProcessor}, y luego convertirlos en comidas usando un {THING:ApplianceMicrowave} o un {THING:StructureAutomatedOven}.

Tu tasa de hambre se puede ajustar en el menú de configuración principal ajustando el control deslizante de tasa de Hambre/Hidratación en la configuración. Tené en cuenta que el control deslizante de hambre también gobierna tu {LINK:HydrationPage;sed}.
</Text>
    </StationpediaPage>

<StationpediaPage>
      <Key>FarmingPage</Key>
      <Title>Cultivar Comida</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>Para sobrevivir en mundos alienígenas, la {LINK:ODA;ODA} espera que todos los {LINK:Stationeers;Stationeers} establezcan sistemas de {LINK:OrganicPage;hidroponía} viables, o contacten a {LINK:TradingPage;comerciantes} de recursos locales registrados.

{HEADER:CONFIGURACIÓN}

Al configurar tu sistema hidropónico, vas a necesitar {LINK:OrganicPage;semillas}. Alternativamente, podés plantar la comida misma.

El equipo hidropónico común de los Stationeers incluye:

- {THING:DynamicHydroponics}
- {THING:ItemHydroponicTray}
- {THING:ItemKitHydroponicStation}
- {THING:StructureHarvie}

Todos los sistemas hidropónicos requieren agua, luz solar y la mezcla de gases correcta: las plantas requieren {GAS:CarbonDioxide} y producen oxígeno (excepto {THING:ItemAlienMushroom}). Las plantas no crecerán en una atmósfera incorrecta. Si las plantas no tienen suficiente luz, vas a necesitar construir una {THING:StructureGrowLight}.

Tu sistema dependerá de los recursos y el tiempo disponibles, pero un sistema de cultivo bien diseñado puede estar casi completamente automatizado, dado el tiempo y los recursos suficientes.

{HEADER:COSECHA}

La mayoría de las plantas tienen varias etapas de crecimiento. Las primeras etapas son la planta creciendo a través de su ciclo de vida. Durante la penúltima fase, la planta dará frutos pero no semillas. En la fase final, se pueden cosechar semillas y frutos de la planta. Después de eso, a menos que se limpie, la planta morirá.

{HEADER:FERTILIZANTE}

El fertilizante altera los procesos de crecimiento de las plantas, y se crea con el {THING:PortableComposter} y el {THING:StructureAdvancedComposter} usando materia {LINK:OrganicPage;orgánica}.

Los efectos del fertilizante dependen de sus ingredientes:

- {LINK:OrganicPage;Comida} aumenta el RENDIMIENTO INDIVIDUAL DE LA PLANTA hasta en 3 elementos.
- {THING:DecayedFood} aumenta la VELOCIDAD DE CRECIMIENTO de la planta hasta 3 veces.
- {THING:ItemBiomass} aumenta el NÚMERO DE CICLOS DE CRECIMIENTO que dura el fertilizante hasta un máximo de 5.

El efecto de estos ingredientes depende de sus respectivas proporciones en el compostador cuando se activa el procesamiento. El fertilizante se produce en una proporción de 1:3 de fertilizante a ingredientes. Durante el procesamiento, se liberan {GAS:Nitrogen} y {GAS:Methane}, así como una pequeña cantidad de calor.
</Text>
    </StationpediaPage>

 <StationpediaPage>
      <Key>DecayPage</Key>
      <Title>Descomposición de Alimentos</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>La comida se descompone con el tiempo en {THING:DecayedFood}, a menos que se refrigere en una atmósfera adecuada. La velocidad exacta de descomposición varía individualmente según:

- TEMPERATURA: La refrigeración ralentizará la descomposición, pero muchos alimentos se dañarán por la exposición a presión extremadamente baja, así como al calor extremo. La temperatura óptima es 0 kelvin (-272 °C).

- TIPO DE ALIMENTO: Cada tipo de {LINK:OrganicPage;comida} tiene sus propias propiedades de descomposición. {THING:ItemTomatoSoup} dura mucho más que un {THING:ItemTomato}, por ejemplo.

- PRESIÓN: La comida se descompone más rápido cuando la presión cae por debajo de 1 atmósfera (101kPa). La descomposición ocurre exponencialmente más rápido a medida que la atmósfera se acerca al vacío perfecto. No hay efecto de presiones más altas.

- ATMÓSFERA: Diferentes gases pueden ralentizar y acelerar el proceso de descomposición. El proceso tendrá en cuenta las proporciones de gas respectivas en atmósferas mixtas para calcular el modificador de descomposición. Las siguientes tasas se aplican a todos los alimentos:

> {GAS:Oxygen} x 1.3
> {GAS:Nitrogen} x 0.6
> {GAS:CarbonDioxide} x 0.8
> {GAS:Methane} x 1
> {GAS:Pollutant} x 3
> {GAS:NitrousOxide} x 1.5
> {GAS:Water} x 2
> Vacío - ver PRESIÓN (arriba).
</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>HydrationPage</Key>
      <Title>Sed + Hidratación</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>El Stationeer promedio necesita beber agua regularmente. Sin embargo, las arcanas y posiblemente equivocadas regulaciones de salud y seguridad de la {LINK:ODA;ODA} han negado durante mucho tiempo a los Stationeers el derecho a mecanismos de hidratación dentro del traje. En cambio, deben tomar descansos regulares para beber, abrir su casco y beber agua. Hacerlo en un ambiente sin presión no es aconsejable.

¿Con qué frecuencia beber? Esto está determinado por tu nivel de dificultad, el calor del planeta y cuánto te gusta mover el cuerpo.

El agua viene en muchas formas. Al menos una {THING:ItemWaterBottle} se suministra a los Stationeers como parte de sus raciones al aterrizar en nuevos planetas, con más en las cajas de tu módulo de aterrizaje. Estas se pueden rellenar usando un {THING:ItemWaterBottleFiller}, que a su vez debe estar conectado a una red de tuberías de líquido. La red misma se puede llenar usando un {THING:StructureIceCrusher} con un suministro adecuado de hielo.

Tu tasa de sed se puede ajustar en el menú de configuración principal ajustando el control deslizante de tasa de Hambre/Hidratación.
</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>EVAPage</Key>
      <Title>Trajes EVA</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>Tu traje espacial te proporciona una atmósfera portátil, con presión ajustable y configuraciones de aire acondicionado (temperatura), así como un sistema de advertencia que te alertará si la atmósfera dentro del traje se vuelve peligrosa. Funciona en conjunto con un casco adecuado para funcionar correctamente, así como con botellas de gas y filtros adecuados en las diversas ranuras del traje. Estos deberán cambiarse regularmente, y también pueden recargarse (o vaciarse) usando un {THING:StructureSuitStorage}.

Hay varios trajes, incluyendo el {THING:ItemEvaSuit} y el {THING:ItemHardSuit}, más resistente a la presión y la temperatura.

Las diversas lecturas de tu traje están en la parte inferior derecha de la pantalla. Presionando la tecla numérica correspondiente (2) aparecerá un panel que muestra sus ranuras y configuraciones. Estas incluyen:

- A/C Encendido / Apagado (es decir, control de temperatura encendido/apagado)
- Filtros Encendido / Apagado
- Aire Encendido / Apagado
- Presión Arriba / Abajo (con un rango de 0kPA a 202kPa, o 0-2 atmósferas terrestres)
- Temperatura Arriba / Abajo (con un rango de 0°C a 60°C)

Los trajes contienen de 6 a 8 ranuras:
- Tanque de aire (x1) - insertá una botella o botella inteligente que contenga una mezcla de gas respirable, ej. {GAS:Oxygen} o {GAS:Nitrogen}/{GAS:Oxygen} 35/65.
- Tanque de desechos (x1) - recolecta los gases eliminados por los filtros.
- Soporte vital (x1) - contiene una batería, que alimenta tu aire acondicionado, luces, etc.
- {SLOT:GasFilter} (x3) - requiere al menos un {THING:ItemGasFilterCarbonDioxide} (si es humano), dependiendo de tu mezcla de gas respirable. Notá que un {THING:ItemHardSuit} tiene 4 ranuras para filtros.
- IC - solo {THING:ItemHardSuit}.

Presión: debe configurarse entre 50 y 100 KPa (0.5 a 1 atmósfera terrestre). Los humanos en el juego toleran hasta ~250kPa y pueden sobrevivir hasta ~300kPA.

Temperatura: normalmente se configura entre 18 y 21°C, y los humanos en el juego prefieren entre 10 y 29°C, toleran entre 0 y 39°C y sobreviven hasta alrededor de 49°C. En temperaturas más altas, tu aire acondicionado consumirá más energía de la batería para mantener la temperatura interna.

Filtros: el filtro predeterminado es el filtro de {GAS:CarbonDioxide}, que captura el gas generado por los humanos al exhalar. Si no estás usando 100% {GAS:Oxygen} en tu gas respirable, agregá filtros adicionales, por ejemplo, si mezclás 25% {GAS:Oxygen} + 75% {GAS:Nitrogen}, el nitrógeno se acumulará en tu traje con el tiempo y te asfixiará, a menos que tengas un filtro de nitrógeno. Si tenés los filtros correctos y gas respirable, pero aún así estás experimentando problemas, usá la función 'Purgar' en tu Casco Espacial. Las advertencias de oxígeno bajo/crítico sonarán cuando tus filtros dejen de funcionar.

Si está dañado, tu traje se puede reparar sosteniendo cinta adhesiva en la mano y usando el botón 'activar'.
</Text>
    </StationpediaPage>


  </HelpPage>
</Language>